他指了指我們身後的一臺拋光機，玻璃碎片在溼潤的拋光混合料漿上慢慢旋轉。 拯救摩爾定律的機器內部，克萊夫·湯普森，2021年10月27日，MIT科技評論 
 一旦被沖洗，糞便就會流經管道，與其他廁所、房間、建築物甚至社區的管道交織在一起，形成可採樣的泥漿。 不同的COVID-19檢測計劃如何幫助確保孩子在學校的安全|喬納森·蘭伯特| 2021年8月13日|科學新聞 
 網上流傳著這樣一種說法:你可以把酸奶或酪乳混合在一起，把漿糊撒在石頭上，製成“苔蘚冰沙”。 為什麼以及如何種植你自己的苔蘚花園|約翰肯尼迪| 2021年7月20日|大眾科學 
 使用時，將醬汁煮沸，使其最濃稠，在攪拌的同時慢慢加入漿料，只煮一兩分鐘，因為長時間的加熱會導致澱粉分解，使醬汁再次變稀。 醬汁、肉汁或燉菜太稀? 我們有3種方法來解決這個問題。 2021年2月12日|華盛頓郵報 
 製作雞塊時，首先要在上面鋪上一層擠出的植物蛋白，這種蛋白被設計成更逼真的肉質，而不是一種漿糊。 你的第一個實驗室培育的漢堡很快就會到來——它將是“混合”的 
 的確，有好幾代人只知道他在《加勒比海盜》中爛醉如泥的海盜階段。 《芝麻街的放逐:基思·理查茲寫一本兒童讀物》2014年9月12日 
 火山噴出熔岩和火山灰，海底被推上去，沙子、岩石和頁岩沉澱成泥漿。 納帕的地震不是唯一撼動葡萄園的事情克萊夫·歐文| 2014年8月31日|每日野獸 
 泥漿，泥漿，指幾種半流體混合物中的任何一種，尤指錢伯斯的《二十世紀詞典》(第四部分:S-Z及其補充) 
 這些河流用泥漿填滿了水道，通常會在一兩天內攜帶大量的泥沙。 沙漠|。 美國沃克 
 新鮮的泥漿被運行到乾燥的地板上，並啟動窯。 大英百科全書，第11版，第5卷，第6片|各種 
 在上端，原料以乾粉或漿料的形式進給; 低端是一個強大的燃燒器。 大英百科全書，第11版，第5卷，第6片|各種